\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Jalava}
\index[in]{Jalava}
\index[in]{Von Sonn' und Kessel}

\begin{tabbing}
1. Von \=Sonn' und Kessel schwarz gebrannt und auch vom scharfen \=Wind\kill
\>\bf a\>\bf E\\
1. Von Sonn' und Kessel schwarz gebrannt und auch vom scharfen Wind\\

steht Jalava am F"uhrerstand, wo Dampf und Flammen \=sind.\kill
\>\bf a\\
steht Jalava am F"uhrerstand, wo Dampf und Flammen sind.\\

Sein \=neuer Heizer ist dabei, der \=ihm das Feuer n"ahrt\kill
\>\bf d\>\bf a\\
Sein neuer Heizer ist dabei, der ihm das Feuer n"ahrt\\

auf der \=Lokomotive zwei-neun-drei, die \=heut' nach Russ\=land f"ahrt.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\\
auf der Lokomotive zwei-neun-drei, die heut' nach Russland f"ahrt.\\

Ein \=kleiner Mann von schmalem Bau, der werkt dort auf der Br"u\=cke;\kill
\>\bf a\>\bf E\\
Ein kleiner Mann von schmalem Bau, der werkt dort auf der Br"ucke;\\

Ru"s im Gesicht, das Haar ist grau, es war eine Per\="ucke.\kill
\>\bf a\\
Ru"s im Gesicht, das Haar ist grau, es war eine Per"ucke.\\ \\

Ref.: ''\=Jalava, Jalava, du Finne, was \=lachst du gegen den Wind?''\kill
\>\bf d\>\bf a\\
Ref.: ''Jalava, Jalava, du Finne, was lachst du gegen den Wind?''\\

\ \ \ \ \ \ \ ''Ich \=lache, weil meine Sinne\= alle beisammen sind,\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ ''Ich lache, weil meine Sinne alle beisammen sind,\\

\ \ \ \ \ \ \ und \=weil wir weiterkamen, und \=weil der Wind sich dreht,\kill
\>\bf d\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ und weil wir weiterkamen, und weil der Wind sich dreht,\\

\ \ \ \ \ \ \ und \=weil mein Heizer von Flammen und \=Dampfkesseln was versteht.''\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ und weil mein Heizer von Flammen und Dampfkesseln was versteht.''\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Jampa pa pa dia \=jampa pa pa dia \=jampa pa pa dia \=ja\=a.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ Jampa pa pa dia jampa pa pa dia jampa pa pa dia jaa.\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Jampa pa pa dia \=jampa pa pa dia \=jampa pa pa dia \=hei! \=hei! \=hei!\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ Jampa pa pa dia jampa pa pa dia jampa pa pa dia hei! hei! hei!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Sie \=dampfen ein in Beloostrow, wo Schocks von Offi\=zieren\kill
\>\bf a\>\bf E\\
2. Sie dampfen ein in Beloostrow, wo Schocks von Offizieren\\

die Z"uge auf dem Grenzbahnhof penibel kontrol\=lieren.\kill
\>\bf a\\
die Z"uge auf dem Grenzbahnhof penibel kontrollieren.\\

Sie \=pr"ufen jegliches Gesicht bei \=ihrer Inspizierung,\kill
\>\bf d\>\bf a\\
Sie pr"ufen jegliches Gesicht bei ihrer Inspizierung,\\

doch \=sehen sie am Kessel nicht den \=Staatsfeind der Re\=gierung.\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\\
doch sehen sie am Kessel nicht den Staatsfeind der Regierung.\\

\=Jalava wei"s, worum es geht, und langsam dampft vor\=bei\kill
\>\bf a\>\bf E\\
Jalava wei"s, worum es geht, und langsam dampft vorbei\\

am letzten Posten, der da steht Lokomotive zwei-neun-\=drei.\kill
\>\bf a\\
am letzten Posten, der da steht Lokomotive zwei-neun-drei.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Da \=saust die Grenzstation vorbei, die Birken stehen \=nackt,\kill
\>\bf a\>\bf E\\
3. Da saust die Grenzstation vorbei, die Birken stehen nackt,\\

die Lokomotive zwei-neun-drei schnauft in erh"ohtem \=Takt.\kill
\>\bf a\\
die Lokomotive zwei-neun-drei schnauft in erh"ohtem Takt.\\

Und \=Jalava lacht in den Wind, in \=den Oktoberregen.\kill
\>\bf d\>\bf a\\
Und Jalava lacht in den Wind, in den Oktoberregen.\\

''\=Heizer, wenn wir dr"uben sind, dann \=wird sich was be\=wegen.''\kill
\>\bf E\>\bf a\>\bf E\\
''Heizer, wenn wir dr"uben sind, dann wird sich was bewegen.''\\

Jetzt \=schneidet der Oktoberwind die letzten "Apfel \=an,\kill
\>\bf a\>\bf E\\
Jetzt schneidet der Oktoberwind die letzten "Apfel an,\\

die an den kahlen B"aumen sind an der finnischen Eisen\=bahn.\kill
\>\bf a\\
die an den kahlen B"aumen sind an der finnischen Eisenbahn.\\ \\

Ref.: ''\=Jalava, Jalava, du Finne, was \=lachst du gegen den Wind?''\kill
\>\bf d\>\bf a\\
Ref.: ''Jalava, Jalava, du Finne, was lachst du gegen den Wind?''\\

\ \ \ \ \ \ \ ''Ich \=lache, weil meine Sinne\= alle beisammen sind,\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ ''Ich lache, weil meine Sinne alle beisammen sind,\\

\ \ \ \ \ \ \ und \=weil uns die Fahrt in den Bahnhof \=hinter der Grenze f"ahrt\kill
\>\bf d\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ und weil uns die Fahrt in den Bahnhof hinter der Grenze f"ahrt\\

\ \ \ \ \ \ \ und \=Vladimir Iljitsch Uljanow, mein \=Heizer, die Flammen sch"urt.''\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ und Vladimir Iljitsch Uljanow, mein Heizer, die Flammen sch"urt.''\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: H. Forger - Weise: G. Herrstadt, W. Resetarits\\
FA: 219 GB: 252 LB: 346 MO: 196 TS: 552
\end{angaben}
